美國首測攔截洲際彈道導彈 國防部稱成功及具阻嚇力

美國首測攔截洲際彈道導彈 國防部稱成功及具阻嚇力

美國首次測試攔截洲際彈道導彈，國防部宣布測試成功。美軍在聲明說，從加州空軍基地發射的攔截飛彈，成功攔截一枚從北太平洋馬紹爾群島美軍導彈試射場發射，模擬越過太平洋攻擊美國的導彈。

五角大樓官員說，攔截系統在防衛美國本土方面，十分重要，今次測試顯示美國應對真實威脅的措施，具有阻嚇力及可以信賴。

不過有報道說，今次測試未能確定，美軍是否有能力在戰爭情況下，攔截北韓以美國為目標的洲際彈道導彈。

外星科技

東風molamola

成功攔截一枚從北太平洋馬紹爾群島美軍導彈試射場發射

....